內地僱主怒轟港大學生不應單純考慮收入 聘港大學生「公價」一千元

近年內地經濟急速發展，北上工作成為本港大專生的就業趨勢。但有調查發現，本港大專生正逐漸被「海歸」內地生取代，失去良好英語、國際視野等優勢，而內地僱主亦只傾開支付一千至三千元人民幣的「公價」聘請港生，遠低於港生的預期月薪七千元，負責調查的機構建議港生應抱著吸取經驗的心態前往內地工作。

亞太青年才俊協會及國際財務管理協會早前透過問卷調查，訪問三百一十六家內地企業對聘請香港大專生的意願，以及五百五十名香港大專生對北上工作的期望，並比較○三年和○五年同類調查結果；發現港生和內地僱主在薪酬待遇上嚴重分歧。

港生評分跌無優勢

有七成受訪僱主只願意以一千至三千元的「內地大專生公價」聘請港生，並有一半僱主認為港生要求待遇過高。相反，有一半港生期望北上工作月入超過七千元，另有三成六人希望月入五千至七千元。

港生被問及比內地生優勝之處時，主要認為自己英語聽寫能力較佳、具國際視野等，但只有三成六和三成二僱主認為，上述兩項是港生優點，結果亦比 ○三年大跌四十三個百分點和二十六個百分點。內地僱主對港生的質素印象評分，以五分為滿分計算，亦由○五年的三點九一分，大跌至今年的二點八七分。

「海歸」內地生漸多

負責調查的國際財務管理協會盧華基分析指，近年大批在國外留學的「海歸」大學生回國求職，令內地僱主對港人需求減。以他任合夥人的內地會計師事務所為例，過往有三成員工是香港人，現已減少至兩成多。但他認為，香港學生仍可憑較佳的專業訓練在內地立足，建議港生考慮北上求職時不應單純考慮收入，「內地工作月薪雖只有二、三千元但包食宿，實際收入與在港賺取八千元分別不大，但累積經驗後薪酬可三級跳。」

盧華基舉例指，其會計師事務所聘請一名香港大學畢業生在北京工作，月薪五千五百元，連同房屋津貼達八千元，比內地生稍高，「兩至三年後若被投資銀行挖角，收入可大增至四萬元。」

慘過返印度

做咩

唔係預左咩
傻閪冇人事關係重上去幫人打工係咪癲撚左

等睇五毛護航

Fucking true
冇人冇物，你有咩資格都只係值1000
最反映到識人好過識字既地方